# todo_front
Python学習コンテンツ用です。
本ドキュメントには環境構築方法やWebサーバの起動手順等のコンテンツ利用に必要な情報を記載しています。

# Markdown表記
このドキュメントはMarkdownで記述しています。
VS Code上でプレビューを見る場合は、VS Code上で下記のショートカットコマンド実行
```
Ctrl + Shift + K ⇒ Ctrl + Shift + V
```

# 環境構築方法
1. ソースコードを取得し、VSCodeのワークスペースにtodo_frontフォルダを追加

2. Python仮想環境作成  
※Python仮想環境を作ることで、同じ開発マシン内の別のPythonプロジェクトとは独立させてパッケージ管理を行うことが可能  
VSCodeのターミナルでtodo_frontディレクトリを開き、下記のコマンドを実行
```
python -m venv 環境名
※環境名は例として「env_front」 など
```

3. Python仮想環境をactivate  
下記のコマンドを実行  
実行後、コマンドラインの先頭に緑色で（env_front）とつくことを確認  
※今後開発をする際にはこちらのコマンドを実行して仮想環境をactivateする必要があるので注意  
```
./env_front/Scripts/activate
```

4. 必要なパッケージをインストール
```
pip install -r requirements.txt
※requirements.txt内に記述されているパッケージ一覧をまとめてインストールするコマンド
```

5. パッケージがインストールされていることを確認  
下記コマンドの実行結果が、requirements.txtと一致していることを確認する
```
pip freeze
```


# 学習利用方法
* app/app.pyのソースコードの完成を目指してください
  * app/app.pyには"＜＞"のついたコメント文を埋め込んでいます
    このコメントの入っている箇所すべてに正しいコードを記述することで、プログラムが完成します
  * 実践でも使われるWebフレームワークやDB等のライブラリの使い方に関する穴埋めが多いため、実際に使い方を調べながら埋めていきましょう

* 模範解答用のスクリプトは「answer」ブランチにあります。
  VSCode上でGitブランチの切り替えを行うか、GitLabのページよりご確認ください。

* もし完成した場合は、新しい機能を追加する等自由にカスタマイズすることで、Pythonのコーディングに慣れていきましょう
  * カスタマイズ例
    * ログの追加
    * 表示内容のソート機能


# Webサーバ起動
* 下記コマンドでFlaskを用いたWebサーバを起動できる
```
python app/app.py
※app.pyの中でWebサーバ起動コマンドを記述しておく
```

* 下記のURLへアクセスする
```
http://127.0.0.1:8001
```


# flake8によるコードの静的解析
* 下記コマンドでソースコードがPEP8（Python標準のコーディング規約）に準拠しているかをチェックできる
```
flake8 <ディレクトリ or ファイルパス>
※ディレクトリを指定した場合は、ディレクトリ配下にあるPythonファイルをすべてチェックする
```
* 複数人で開発をする場合、それぞれが独自の書き方をすると可読性の低下につながるため、コーディング規約に則った形で開発する癖をつけておくのがよい。


# 参考リンク
* Flask  
https://msiz07-flask-docs-ja.readthedocs.io/ja/latest/

* requests
https://requests-docs-ja.readthedocs.io/en/latest/
